\section{Inventarios}
\begin{itemize}
    \item \termdefinition{Inventarios}{Es lo que tenemos para vender, existe para evitar la escazes y tener una reserva de seguridad}
    \item Formas de inventario, por forma:
        \begin{itemize}
            \item Inventario de Matera prima: es la reserva de materia prima.
            \item Inventario de producto en proceso: reserva de productos en proceso.
            \item Inventario de producto terminado: reserva que está lista para ser vendida.
        \end{itemize}
    
    \item Puedo clasificar el inventario por función:
        \begin{itemize}
            \item Inventario de seguridad o reserva: para que no me quede sin producto para vender.
            \item Inventario de desacoplamiento: se distribuye inventario relacionado con la ubicación en la que se necesita en la línea de producción. \emph{\textbf{Ejemplo: }un juguete se ensambla en diferentes departamentos, se tiene un inventario que se necesita en cada departamento.}
            \item Inventario en tránsito: es inventario que está pendiente, si ordeno en China en lo que viene es inventario en tránsito.
            \item Inventario de ciclo: típico en producción constante, es cuando incurro periódicamente en la compra de un inventario.
            \item Inventario de previsión o estacional: 
        \end{itemize}
    
    \item Costos de inventario: 
        \begin{itemize}
            \item Costo etc etc.
        \end{itemize}
    
    \item Características de la demanda de mis inventarios:
        \begin{itemize}
            \item Demanda contínua o discreta: encuentro proveedores que me surtan periódicamente por que me demandan periódicamente.
            \item Demanda probabilística: se basa en las probabilidades de venta que tiene de cada mes, en base a esto mantengo mi inventario.
            \item Demanda dependiente o independiente: productos que son independientes o dependientes tienen diferentes demandas.
            \item Demanda homogéneas: 
            \item Demanda diferida o perdida: 
        \end{itemize}
\end{itemize}
