\documentclass{article}
\title{Objetivos de Marketing de la UFM}
\author{David Corzo, Steven Wilson, Kevin Nagy, Cesar López \& Andree Aparicio}
\date{2020-Feb-12}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[margin = 1in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontenc}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}
\usepackage{color}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{calc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listing}
\usepackage{spverbatim}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{fvextra}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pifont}
\usepackage{longtable}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\maketitle


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Objetivos de valor}
Nuestra misión es la enseñanza y difusión de los principios éticos, jurídicos y económicos de una sociedad de personas libres y responsables.

\section{Objetivos específicos}
A la vista de los principios enunciados, o solamente sugeridos en los párrafos precedentes, los directores de la Universidad Francisco Marroquín:


% --------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{A.}
a) Pondrán sus recursos humanos y materiales al servicio de la excelencia en el cultivo de las ciencias y las artes, con la esperanza de que en esa forma servirán mejor a su comunidad. Además, diseñarán la organización académico - administrativa de la Universidad para que esta orientación fundamental no se desvirtúe en el futuro.
Página 9 de 10

% --------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{B.}
b) Fomentarán el estudio y la discusión de diversas teorías y puntos de vista, con la convicción de que sólo en esa forma es posible aproximarse al descubrimiento de la verdad. La nueva Universidad será, en consecuencia, contraria a toda orientación dogmática.

% --------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{C.}
c) Se esforzarán porque en la Universidad la docencia sea un renovado proceso de descubrimiento por parte de profesores y estudiantes, con el propósito de asegurar que haya enseñanza pero no adoctrinamiento.

% --------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{D.}
d) Pondrán énfasis en la formación teórica con vistas a lograr una mayor efectividad práctica.
e) Fomentarán el imperio de los valores de verdad, libertad y justicia en un ambiente de respetuosa cordialidad entre profesores y estudiantes.

% --------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{F.}
f) Mantendrán a la Universidad al margen de los conflictos sociales porque, de lo contrario, esos conflictos no podrán ser estudiados de manera científica u objetiva. Además, las Universidades son guardianes de los valores fundamentales de la civilización y mal podrían guardarlos y cuidarlos si se vieran involucradas en los conflictos de su tiempo.

% --------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{G.}
g) La Universidad acogerá en su seno a estudiantes respecto de quienes sea mayor la probabilidad de que tengan éxito en el trabajo académico, de acuerdo con los resultados de la aplicación de instrumentos científicos de medición





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Valor}
En síntesis se puede decir que el valor propuesto por esta empresa es aportar a la sociedad por medio de educación superior diseñado para personas que quieren cambiar el entorno social.


\end{document}

