\documentclass{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{generalsnips}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{url}
\packagesneeded
\usepackage[top=0.6in, bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry}
\title{Ensayo De Planeación}
\date{2020-Mar-02 22:03:00}
\author{David Gabriel Corzo Mcmath}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\maketitle


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Empresa que admiro: Apple}
Es una empresa que ha sido líder en el mercado de tecnología por un tiempo de por lo menos una década. Esta empresa hace unos meses llego a ser valorada en un trillón de dólares, es una empresa multinacional que aporta día a día mucho valor a sus consumidores.

%----------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{FODA}
\begin{center}
   \begin{tabular}{ | p{8.25cm} | p{8.25cm} | }
        \hline
            \textbf{Fortalezas: } 
            \begin{itemize}
                \item Alta capacidad de gestionar problemas.
                \item Capacidad gerencial ágil.
                \item Capacidad de adaptarse bien al mercado.
                \item Capacidad de trabajar con diversos tipos de personas.
                \item Capacidad de innovar constantemente.
            \end{itemize}
            &
            \textbf{Oportunidades: } 
            \begin{itemize}
                \item Áreas que se están globalizando tienen alta demanda por dispositivos electrónicos fáciles de usar.
                \item A la gente le está atrayendo el ecosistema Apple que se obtiene al adquirir dispositivos con ellos.
                \item Hay un alto crecimiento en la tendencias por el uso de un teléfono móvil a el uso de una computadora. 
            \end{itemize}
            \\ 
        \hline
            \textbf{Debilidades: } 
            \begin{itemize}
                \item La empresa es muy grande y tiene problemas de competitividad con ciertas regiones del mundo.
                \item Los productos tienden a tener baja compatibilidad con productos competidores.
            \end{itemize}
            &
            \textbf{Amenazas: } 
            \begin{itemize}
                \item Impuestos en diversos lugares.
                \item Legislación gubernamental de cada región puede ser problemática para la empresa.
                \item Ciudad ambiente: los desperdicios tecnológicos preocupan a los clientes. 
                \item Coronavirus: muchas partes son creadas en China y la baja producción podría causar deficiencia en sacar el producto.
            \end{itemize}
            \\ 
        \hline
   \end{tabular}
\end{center}



%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Valores}

Los valores de dominio público de esta empresa son: 
\begin{itemize}
    \item Accesibilidad: productos fáciles de utilizar.
    \item Educación: servicios educativos fáciles de usar.
    \item Ambiente: proporciona un ambiente confiable a sus trabajadores.
    \item Inclusión y diversidad: un equipo de trabajo diverso.
    \item Privacidad: productos que no comprometen la seguridad del individuo.
    \item Ofertante responsable: un proveedor de productos que es confiable y no va a quedar mal.
    \item Integridad y responsabilidad con el cliente.
\end{itemize}

\subsubsection{Misión y visión}
\begin{itemize}
    \item Misión: ``to bringing the best user experience to its customers through its innovative hardware, software, and services.''
        \begin{itemize}
            \item ¿Quiénes somos?
                \begin{itemize}
                    \item Una empresa que se compromete con sus clientes a tener los mejores productos en términos de usabilidad y experiencia de usuario.
                \end{itemize}
                
            \item ¿Cuál es la promesa de servicio?
                \begin{itemize}
                    \item Facilidad, excelencia, experiencia de usuario inolvidable.
                \end{itemize}
                
            \item ¿Qué ofrecemos que nos hace únicos?
                \begin{itemize}
                    \item A comparación de la competencia tenemos una intefaz de usuario que nos hace únicos, además tenemos un sistema operativo prácticamente a prueba de virus, además todo es fácil de manipular y de hacer.
                \end{itemize}
                
            \item ¿Quiénes son nuestros clientes?
                \begin{itemize}
                    \item Todas las personas interesadas en productos de calidad que tengan grandes capacidades y sean fáciles de usar.
                \end{itemize}
                
        \end{itemize}
    
    \item Visión: ``This vision set in stone follows a few key and core believes: Making great products , Focusing on innovation , Simplicity in place of complexity , Control the primary technologie, behind Apple's products, Focus on a few key projects, Excellence as the standard''.
        \begin{itemize}
            \item \pregunta{Hacia dónde vamos} 
                \begin{itemize}
                    \item Mediante el enfoque en innovación están intentando ``complicarse ellos para que tu no tengas que complicarte''.
                    \item Excelencia.
                \end{itemize}
                
            \item \pregunta{En qué queremos ser un referente} 
                \begin{itemize}
                    \item Innovadores, excelencia en productos que sean fáciles de usar.
                \end{itemize}
                
            \item \pregunta{Cómo nos vemos en el futuro} 
                \begin{itemize}
                    \item Haciendo productos grandes.
                    \item Concentrandonos en innovación.
                \end{itemize}
                
            \item \pregunta{Cuál será nuestro legado} 
                \begin{itemize}
                    \item ``Simplicity in place of complexity'' dejar la corriente de hacer productos fáciles de usar que brinden al cliente poder.
                \end{itemize}
                
        \end{itemize}
\end{itemize}



%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Estrategia global de competencia}
\begin{itemize}
    \item La estrategia es diferenciación: dado a que respecto a sus competidores en el mercado tiende a sacar productos que se diferencian respecto a los de los demás, en términos de precio son significamente más caros que sus competidores y esto sólo por el hecho de ser la marca que son, sus productos son considerados por muchos un bien de status.
    \item Es notable cuál es su estrategia de producto o servicio ya que brindan bienes con mucho valor agregado, por otro lado a pesar que producen vasta cantidad de producto se tiende a considerar un producto que tiene muchos fans, ellos compran el producto no mas sale al mercado, e inicialmente siempre es escaso encontrar un producto apple cuando es muy nuevo.
    \item La estrategia de mercado es especialmente interesante también por el hecho que como son productos de status se dan cosas como ediciones especiales vendidas a un precio diferenciado respecto a sus competidores.
    \item La estrategia de ventas, Apple sólo distribuye sus productos a través de una cadena global de vendedores autorizados, estas son características medulares de un estrategia global de competencia de diferenciación.
    \item Estrategia global de competencia es además de diferenciación innovación, la innovación se ve claramente cuando Apple saca múltiples productos en un lapso relativamente corto.
\end{itemize}



%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Plazos de la planeación estratégica}
\begin{center}
    \begin{tabular}{ |p{4cm}|p{4cm}|p{8cm}| }
        \hline
            Plazo & Criterios & Justificación \\
        \hline 
            Corto plazo (1 año): 
            & 
            \begin{itemize}
                \item Periodo de recuperación de la inversión.
            \end{itemize}
            & 
            \begin{itemize}
                \item Dado a que Apple tiende a sacar productos con una demanda que se puede deducir con algún nivel de certeza inelástica el periodo en el que se recuperará la inversión es parte de la planeación estratégica a considerar a corto plazo.
            \end{itemize}
            \\ 
        \hline
            Mediano plazo (5 año): 
            & 
            \begin{itemize}
                \item Periodo fiscal.
                \item Velocidad de cambio en la tecnología.
            \end{itemize}
            & 
            \begin{itemize}
                \item Dado a que Apple opera en una vasta cantidad de países y regiones el periodo fiscal no sólo de su cede matriz si no que de cada región y país en la que operan es grandemente afectada por lo que decida el gobierno local que hay que atribuirle al fisco.
                \item La velocidad de cambio es un factor influyente por el hecho que hay competidores y es más fácil posicionarse en el mercado si son los primeros en lanzar una nueva tecnología. También en términos de mantenerse al tanto, si no se mantiene al tanto de cómo progresa la tecnología y qué demandan sus clientes habrán pérdidas.
            \end{itemize}
            \\ 
        \hline
            Largo plazo (10 año): 
            & 
            \begin{itemize}
                \item Barreras de entrada y salida a nuevos mercados.
            \end{itemize}
            & 
            \begin{itemize}
                \item Dado a que las barreras de entrada a cada país son diferentes al Apple estar ya instalado en una vasta cantidad de países se puede deducir que se necesita conocimiento para especular cómo va a estar el mercado en 10 años, qué tan factible es salir, un ejemplo es Venezuela, hay que planear si se necesita salir o entrar a nuevos mercados.
            \end{itemize}
            \\ 
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{center}
\line(1,0){490}
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Empresa hipotética}
La empresa se dedica al desarrollo de software de toda índole. Diseña aplicaciones científicas, educativas y personales es decir que los clientes las mandan a hacer.

%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{FODA}
\begin{center}
    \begin{tabular}{ | p{8.25cm} | p{8.25cm} | }
         \hline
             \textbf{Fortalezas: } 
             \begin{itemize}
                 \item Tiene autoridades capacitadas con habilidad gerencial 
                 \item Gestiona problemas internos bien 
                 \item Tiene una coordinación interna óptima
             \end{itemize}
             &
             \textbf{Oportunidades: } 
             \begin{itemize}
                 \item Demanda de avances tecnológicos avanzados está en aumento.
                 \item Productos tecnológicos son remunerados muy bien.
             \end{itemize}
             \\ 
         \hline
             \textbf{Debilidades: } 
             \begin{itemize}
                 \item El posicionamiento respecto a las demás empresas es bajo por tener poco tiempo en el mercado.
                 \item La competencia tiende a ganar clientes por el tamaño de la empresa.
             \end{itemize}
             &
             \textbf{Amenazas: } 
             \begin{itemize}
                 \item Los productos del software tienen alta demanda hoy en día.
                 \item Las empresas y los individuos tienen necesidad de tener software fácil de usar y confiables al igual que personalizables.
             \end{itemize}
             \\ 
         \hline
    \end{tabular}
 \end{center}


%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Valores}
\begin{itemize}
    \item Nosotros nos complicamos para que usted no.
    \item Privacidad y alta calidad en el trabajo.
    \item Sistema de cyberseguridad altamente confiable.
    \item Soporte técnico con la aplicación.
    \item Aplicaciones altamente confiables que aportan valor en términos de facilidad.
    \item Aplicaciones independientes.
\end{itemize}


%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsubsection{Misión y visión}
\begin{itemize}
    \item Misión: ``Crear software y productos que den al cliente poder de utilizarlos con facilidad y que puedan personalizar fácilmente su aplicación''
        \begin{itemize}
            \item ¿Quiénes somos?
                \begin{itemize}
                    \item Somos una empresa que esta comprometida a dar a nuestro clientes los productos con calidad y atención, empleando prácticas de comunicación para entender qué es lo que el cliente quiere exactamente y así poder acertar con más precisión lo que el cliente se imagina. 
                \end{itemize}
                
            \item ¿Cuál es la promesa de servicio?
                \begin{itemize}
                    \item Pretendemos poner a prueba la premisa que el precio de la facilidad de uso de un programa es la falta de personalización del programa.
                \end{itemize}
                
            \item ¿Qué ofrecemos que nos hace únicos?
                \begin{itemize}
                    \item Facilidad y personalización.
                \end{itemize}
                
            \item ¿Quiénes son nuestros clientes?
                \begin{itemize}
                    \item Las personas que estén interesadas en tener aplicaciones que estén altamente mantenidas y que sean versátiles y personalizables.
                \end{itemize}
        \end{itemize}
    
    \item Visión: ``Llegar a ser líder en software por especializarnos en programas fáciles de usar y personalizables''
        \begin{itemize}
            \item \pregunta{Hacia dónde vamos} 
                \begin{itemize}
                    \item Mediante el enfoque que le damos a la facilidad y a la personalización queremos crear algún día aplicaciones altamente funcionales, tan personalizables que no requieran casi nada de mantenimiento. 
                \end{itemize}
                
            \item \pregunta{En qué queremos ser un referente} 
                \begin{itemize}
                    \item Innovadores y excelentes oyentes a lo que nuestros clientes quieren.
                \end{itemize}
                
            \item \pregunta{Cómo nos vemos en el futuro} 
                \begin{itemize}
                    \item Haciendo grandes proyectos para grandes clientes.
                \end{itemize}
                
            \item \pregunta{Cuál será nuestro legado} 
                \begin{itemize}
                    \item La corriente de pensamiento que poder tener una aplicación fácil de usar y personalizable no son mútuamente excluyentes.
                \end{itemize}
        \end{itemize}
\end{itemize}


%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Estrategia global de competencia}
\begin{itemize}
    \item La estrategia global de competencia para esta empresa será idealmente la de enfoque ya que se concentra mucho en gente con demandas muy peculiares y a gente con necesidades muy especializadas, una persona común y corriente no demandará que le hagan un app con tantas especificaciones.
    \item La estrategia de producto será especializada, los precios serán por su mayoría acordados exclusivamente con el cliente, además se observa que el mercadeo será sólo hacia un segmento de mercado. 
    \item Los puntos de ventas serán pocos y se darán por su mayoría interacciones virtuales con el cliente.
    \item La estrategia global de competencia.
    \item Se intentará ser una empresa que tenga atención personalizada con el cliente para entender a profundidad qué es lo que necesita.
\end{itemize}


%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Plazos de la planeación estratégica}
\begin{center}
    \begin{tabular}{ |p{4cm}|p{4cm}|p{8cm}| }
        \hline
            Plazo & Criterios & Justificación del plazo \\
        \hline
            Corto plazo (1 año): 
            & 
            \begin{itemize}
                \item Periodo de recuperación de inversión
            \end{itemize}
            & 
            \begin{itemize}
                \item Dado a que el producto será caro y será una inversión de gran escala dependiendo de las ventas de cada periodo vale la pena planear el posible evento que no se llegue al equilibrio.
            \end{itemize}
            \\ 
        \hline
            Mediano Plazo (5 años):
            & 
            \begin{itemize}
                \item Velocidad de cambio en la tecnología.
                \item Periodo fiscal.
            \end{itemize}
            & 
            \begin{itemize}
                \item El hecho que la tecnología siempre está cambiando es algo que se tiene que tomar muy en cuenta, por ejemplo si Apple lanza un nuevo teléfono las aplicaciones y el software se tiene que adaptar a los cambios en el sistema operativo de ellos.
                \item Conforme el gobierno existe a través del tiempo se van cambiando las legislaciones pertinentes al fisco, se debe planear para estas posibles modificaciones que se puedan agregar al sistema fiscal.
            \end{itemize}
            \\ 
        \hline
            Largo plazo (10 años): 
            & 
            \begin{itemize}
                \item Barreras de entrada.
            \end{itemize}
            & 
            \begin{itemize}
                \item Conforme vamos creciendo cabe planear el evento que entrar a nuevos mercados a brindar nuestros productos y servicios puede complicarse por las barreras de entrada. 
            \end{itemize}
            \\ 
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Fuentes}
\begin{itemize}
    \item \url{https://fourweekmba.com/apple-mission-statement-vision-statement/}
    \item \url{https://www.apple.com/}
    \item \url{https://www.apple.com/newsroom/2017/11/the-facts-about-apple-tax-payments/}
\end{itemize}





\end{document}


