\section{Planeación estratégica}
\begin{enumerate}
    \item Análisis del entorno 
        \begin{itemize}
            \item FODA
            \item 5 Fuerzas competitivas 
        \end{itemize}
    
    \item Valores
    \item Misión 
    \item Visión 
    \item Estrategia global de competencia (EGC) 
    \item Plazos
\end{enumerate}


%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{itemize}
    \item Análisis FODA: 
       \begin{center}
            \begin{tabular}{ | p{1.5cm} | p{1.5cm} | }
                \hline
                \multicolumn{2}{|c|}{FODA} \\ 
                \hline
                F & O \\ 
                D & A \\ 
                \hline
            \end{tabular}
       \end{center}
    
    \item Valores:
        \begin{center} 
            \begin{tikzpicture}[node distance = 2cm, auto]
                \node[circle, draw] at (0, 0) (1) {Valores};
                \node[circle, draw] at (0,-2) (2) {Sistemas};
                \node[circle, draw] at (-3,0) (3) {Colaboradores};
                \node[circle, draw] at (2,0) (4) {Clientes};
                \node[circle, draw] at (0,2) (5) {Puntualidad};
                \path [line] (1) -- (2);
                \path [line] (1) -- (3);
                \path [line] (1) -- (4);
                \path [line] (1) -- (5);
            \end{tikzpicture} \\ 
        \end{center}
            
    \item Misión: Copa somos una lína de pasageros y carga de panama a latinoamérica y vice versa, garantizando puntualidad.
    \item Visión: Copa queremos ser la aerolínea \# 1.
    
    \item Estrategia global de competencia:
        \begin{itemize}
            \item Estrategia: Excelencia operativa.
            \item Justificación: Sistematización y medición de procesos innovadores, producto estandarizado.
            \item Conexiones a misión y visión: Estable que la prioridad es su puntualidad hasta en la sistematización de sus principales procesos medulares.
        \end{itemize}
    
    \item Plazos \& Criterios para establecer plazos: 
        \begin{enumerate}
            \item Periodo fiscal: corto plazo osea un año.
            \item Estacionalidad de la demanda 
            \item Velocidad de cambio en la tecnología. (Tiene que ver directamente con innovación de procesos, actualización, cambio de equipo de operatividad.)
            \item Periodo de recuperación de la inversión (Apertura de nuevas plantas, oficinas, puntos de venta).
            \item Barreras de entrada y salida a nuevos mercados. (Diversificación de mercados).
        \end{enumerate}
        \begin{center}
           \begin{tabular}{ | p{5cm} | p{5cm} | p{5cm} | }
               \hline
                   Plazo & Criterios & Justificación del plazo     \\
               \hline
                    Corto plazo (1 año) & Estacionalidad & \\ 
                    Mediano plazo (5 años) & Velocidad de cambio en tecnología &  \\ 
                    Largo plazo (10 años) &  & \\ 
               \hline
           \end{tabular}
        \end{center}
\end{itemize}
%----------------------------------------------------------------------------------------
