\section{Discusión de lectura}
\begin{itemize}
    \item Un negocio es como un modelo que funciona, es como un edificio que no se cae por ejemplo.
    \item Es bien parecido a los animales, un animal tiene características  especializadas para poder sobrevivir.
    \item Cada empresa tiene características especializadas para sobrevivir en el mercado.
    \item Las empresas están constantemente tratando de sobrevivir a través del tiempo, esto lo hacen generando valor y utilidad en la sociedad.
    \item \textbf{Nos preguntamos:} ¿Por qué deja de llegar la gente? \textbf{Nos preguntamos:} ¿Qué pasó?
    \item La primera investigación de mercado no se hace desde el escritorio.
    \item El ``estado de marketing'', todos debemos estar en estado de marketing.
    \item \emph{Citación:``los hotdogs de PriceSmart me gustaban, pero un día mi esposa me dijo que tiene mucho ajo, ahora ya no me gusta, y me pongo mal del estómago."}
    \item Todos estamos en estado de marketing pero en nuestra categoría.
    \item \emph{\textbf{Ejemplo: }Saul E. Méndez \textbf{Nos preguntamos:} ¿por qué no hay un saul sólo para mujeres?}
    \item \emph{\textbf{Ejemplo: }Olga / Moscow;  identificó un target para la población mayor}.
    \item \textbf{Nos preguntamos:} ¿La diferencia entre propaganda y publicidad? la propaganda tiende a tener relación con regímenes totalitarios, es publicidad para términos de regímenes totalitarios. 
    \item Se intenta identificar las necesidades de la manera más precisa para poder acertar.
    \item \url{https://www.youtube.com/watch?v=NsrgiogWVpU} : 
        \begin{itemize}
            \item Curioso que el fundador es una persona jóven.
        \end{itemize}
    
    \item Estrategia: ``eso de irse en otra dirección funciona a veces, todos siguen las tendencias y yo voy a la dirección opuesta''.
    \item \emph{\textbf{Ejemplo: }Chopinmol; super enfocado ya que es para inmigrantes estadounidences que quiere comprar cosas para la familia de inmigrantes en su país natal.}
    \item \emph{\textbf{Ejemplo: }Billie Eilish; tiene una estrategia muy coordinada para su target en específico, quiere un producto atractivo al target como actitudes rebeldes, ``tener algo que decir'', etcétera.}
    \item \emph{\textbf{Ejemplo: }Megapaga: ``no pirir''; logró modificar su estigma a tener una fama mejor cada vez, desde gente con bajos recursos hasta la gente con recursos que buscan pantalones baratos. \emph{\textbf{Ejemplo: }el hermano que tenía que hacer un trabajo en Palín y quería pantalones baratos para destruirlos y dejarlos ahi tirados.}}
    \item Si no existe un mercado de consumidores, o de beneficiarios ``destino'' de nuestro afán (marketing), ña justificación de la existencia de cualquier organización o empresa no es tan clara.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Material de recomendación}
\begin{enumerate}
    \item The intern - película
\end{enumerate}
