\section{Ejemplos}
\subsection{Ejemplo de Club Co}
\begin{itemize}
    \item Fue la competencia de PriceSmart.
    \item En la foda de los Paiz estaba la entrada de WalMart al mercado.
    \item Moraleja de la clase: estar enfocado.
    \item Quedarme donde soy bueno, no meterme a mercados que no entiendo.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Ejemplo de iPhone}
\begin{itemize}
    \item ``Ellos eran buenos en hacer iPhones''
    \item Ellos en realidad son buenos en crear una comunidad global, cuando murió Steve Jobs la gente dudaba si se podría lanzar otro invento tan impresionante como el iPhone.
    \item Target: la gente que hace cola para recibir iPhones, los primeros en comprar iPhones.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Ejemplo UFM}
\begin{itemize}
    \item ``Es buena para: business, economía, etcétera.''
    \item Entender para que sos bueno.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Síntesis}
\begin{itemize}
    \item Entender qué hacemos bien, esa es la pregunta trivial.
    \item \textbf{Nos preguntamos:} ¿por qué no todos somos buenos haciendo cristales?
    \item Ir de punto A $\rightarrow$ Punto B $\rightarrow$ Punto C $\rightarrow$ Etcétera.
    \item ``Cuando uno trabaja con una empresa que sabe se siente una diferencia enorme y esto se refleja en los números''.
    \item \url{https://www.youtube.com/watch?v=zP5a8i-hTE4} \textbf{Shampoo Ego}, \url{https://www.youtube.com/watch?v=Vs_e5B1j3mU}, \textbf{MegaPaca Honduras}.
        \begin{itemize}
            \item El target EGO: 
            \item El target MegaPaca: el primer cliente, hicieron actividades diseñadas para el target.
        \end{itemize}
\end{itemize}
