% \date{2020-Feb-06 10:23:27}
\input{./input.tex}
\begin{document}

\section{12.1.2 Distancias y superficies básicas}
\begin{itemize}
    \item En 2-D, La distancia entre $P_1(x_1,y_i)$ \& $P_2(x_2,y_2)$, se encontraba la distancia entre dos puntos estaba dada por el teorema de pitágoras. 
        \[
          d = \sqrt{(x_2-x_1)^2+(y_2-y_1)^2}
        \]
        \begin{center}
           Si elevamos al cuadrado ambos lados nos encontramos con la ecuación de una ciscumferencia de radio $d$ centrada en $(x_1,y_1)$
        \end{center}
        \[
          (x_2-x_1)^2+(y_2-y_1)^2=d^2
        \]
    
    \item En 3-D, la diferencia entre $P_1(x_1,y_1,z_1)$ \& $P_2(x_2,y_2,z_2)$, calcule la diferencia entre $z_2$ y $z_1$.
        \[
          d = + \sqrt{(x_2-x_1)^2+(y_2-y_1)^2+(z_2-z_1)^2} \quad \text{  Tomar la raíz positica siempre  }
        \]
        \begin{center}
           Notación de $d=\left| p_2 \, p_1 \right| $ \newline 
           Si elebamos al cuadrado ambos lados, resultamos con la ecuación de una esfera y ya no una circunferencia.
        \end{center}
        \[
            (x-x_1)^2+(y-y_1)^2+(z-z_1)^2 = d^2 \quad \text{  La ecuación de una esfera de radio r centrada en   } \, (x_1,y_1,z_1)
        \]
    
    \item La esfera más utilizada es la que está centrada en el origen $(0,0,0)$ :
        \[
          x^2+y^2+z^2=r^2
        \]
        Radio $r$
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Ejercicios}
\begin{itemize}
    \item  Ejercicio 4: Encuentre el centro y radio de la esfera cuya ecuación es $x^2+y^2+z^2+8x-6y+4z+4=0$:
        \begin{itemize}
            \item Tener en cuenta que es como que si estuviesen desarrollando la ecuación $x^2+y^2+z^2=r^2$ y agregando constantes.
            \item Hay que \textbf{completar al cuadrado}.
        \end{itemize}

        \begin{center}
            \begin{align*}
                x^2+y^2+z^2+8x-6y+4z+4=0 \\ 
                x^2+8x+\square+y^2-6y+\square+z^2+4z+\square&=-4 \\ 
                \begin{matrix}
                    \text{  Para x:  }\, \left(\frac{8}{2}\right)^2 = 16 \\ 
                    \text{  Para y:  }\, \left( \frac{6}{2}  \right)^2 = 9 \\ 
                    \text{  Para z:  }\, \left(\frac{4}{2}\right)^2 = 4 \\ 
                \end{matrix} \\ 
                x^2+8x+16+y^2-6y+9+z^2+4z+4&= -4 +16+9+4\\
                (x+4)^2+(y-3)^2+(z+2)^2= \underbrace{25}_{r^2} \\ 
                \therefore \, \text{  La esfera se enfoca en centro:  }: (-4,3,-2) \quad \text{  Radio:  } \, \sqrt[]{25}=5 \\ 
            \end{align*}
        \end{center}
        
        \begin{itemize}
            \item Tener en cuenta que $z=x^2+y^2$ no es una esfera, es una paraboloide.
        \end{itemize}
    
    \item Encontrar la distancia entre un punto y un plano coordenado, encuentre la distancia entre el punto $(1,3,5)$ y el plano $xz$.
        \begin{itemize}
            \item Vamos a estrellar ese punto contra el eje $xz$, la proyección del punto $P$ sobre el plano.
        \end{itemize}
        \begin{align*}
            \text{  Distancia entre   }\,\, P_1,P_2 \quad d=\sqrt[]{(1-0)^2+(3-0)^2+(5-5)^2} \\ 
            \text{  La proyección del punto (a,b,c) sobre el plano xz es el punto (a,0,c).  }\\ 
            \therefore \quad \text{  La distancia mínima entre p y el plano es:  } \\ 
            d=\left| 0+b^2+0 \right| = \left| b \right| \\ 
        \end{align*}
    
    
    \item ¿Cuál es la distancia entre el punto (1,3,5) y el plano xy?
        \begin{itemize}
            \item Asumo z=0
        \end{itemize}
        \begin{center}
           \begin{align*}
               d_{min}=&\sqrt[]{0+0+5^2}\\ 
               d_{min}=&5 \\ 
           \end{align*}
        \end{center}
    
    \item Ejercicio 6: Considere los puntos $A(3,0,-4),B(9,0,0)$ Y $C(0,1,\sqrt[]{15})$:    
        \begin{itemize}
            \item ¿Cuáles de los siguientes puntos está más cercano al origen?
            \item Hay que calcular la distancia de cada punto respecto del origen $(0,0,0)$.
            \item El origen se denota como $O(0,0,0)$
        \end{itemize}
        \begin{center}
           \begin{align*}
               d_{AO} =& \left| AO \right| \sqrt[]{9+0+16}=\sqrt[]{25}=5 \\ 
               d_{BO} =& \left| BO \right|= \sqrt[]{81+0+0} = \sqrt[]{81} = 9 \\ 
                d_{CO} 0 \left| CO \right| =& \sqrt[]{0+1+15} = \sqrt[]{16}=4 \\ 
           \end{align*}
        \end{center}
        \begin{itemize}
            \item El punto $C$ es el más cercano al origen.
        \end{itemize}
        \begin{itemize}
            \item ¿Cuáles de los puntos están sobre el plano $yz$? 
            \item Se asume x: 0
            \item $A$ y $B$ no están sobre el plano $yz$ $x\neq 0$.
            \item El punto $C$ $(0,1,\sqrt[]{15})$ si están sobre el plano $yz$.
            \item ¿Cuáles de los puntos está más cercano al plano $yz$? x=0:
                \begin{itemize}
                    \item Dado a que el punto C está en el plano yz su distancia es 0 entonces ese es el más cercano.
                \end{itemize}
        \end{itemize}
    
    \item 
\end{itemize}











\end{document}
